# 评估模型

## 总结

这里我们实现两个模型任务：回归和分类。我们将展示在TensorFlow算法中如何评估模型。

## 回归模型

回归模型和前几节讲到的类似。我们生成输入数据（服从正态分布均值为1，标准差为0.1），并且目标数据的值为10,。模型将会优化一个乘法因子（理论值为10），来预测目标数据。

## 分类模型

分类模型的数据由两部分组成，一半是正态分布（均值为-1，标准差为1），另一半是正态分布（均值为2，标准差为1）。两个分布有重叠部分。理论分类模型会优化得到两个均值的中间值，低于这个中间值的数据被预测为第一个分布，高于这个中间值的数据被预测为第二个分布。理论中间值为x=0.5。

## 要点

评估主要是通过测试集（这里称为测试集，但是我们还是严谨点，将这个数据集称为验证集validation）。我们在验证集上观察数据的泛化能力。评价标准是训练集的误差加上验证集与训练集误差的距离（这不就是验证集的误差吗？）。

## 分类结果

这里是分类结果的直方图

![Classification Results](../images/08_Evaluating_Models.png "Classification Results集